天星小輪加價暴動

天星小輪加價暴動，或稱天星小輪加價事件，官方稱1966年九龍騷動，史稱六六暴動，是1966年發生於香港的一次大規模騷亂。事件由天星小輪加價港幣5仙引起，市民上街抗議加價，引起九龍連續2個晚上出現騷亂。港英政府出動軍警鎮壓，最後造成1人死亡，18人受傷，1800多人被捕。

今日加左2毫子。